扮記者 必須＿

相中人並非Now新聞台及製作部嘅攝影師，而此人身上所穿著橙色背心經同事查證係2016七人欖球賽時發予製作公司用作拍攝球賽之用。相中人穿著此背心多次在示威現場出現拍攝，未能知道此人拍攝嘅意圖及用途。希望各位行家見到相中人的話可聯絡小弟或Now新聞部同事處理.

歡迎及麻煩各行家幫忙轉載🙏🏽

自推10

9

8

7

6

5

4

3

2

1

EMAIL 去now tv？

0

我地冷處理啦
等D 記者會自己搞返
廢事又比佢地深表遺憾

大陸樣

又有假記者？

點解？ 如果扮記者影大頭咁點算

我借轉載

有資料聯絡 Benny Yu

無錯，記者等行家搞

呢啲假記者真係容易辨別

1. 雖然著住螢光衣，但係無戴住記者證
（而家記者去做現場嘅點會無記者證，當然有些醒啲嘅假記者會有假證）
同樣，而家做前線採訪嘅，又點會無隨身配備護具（盔/豬咀）

2. 假冒now tv或者其他電視台，唔該攞部 video cam 啦，點會拎到咁嘅無反機拍？
君不見CCTVB就算唔show任何台徽，都係攞住部可以用於廣播級嘅「細機」

3. 假扮報紙攝記又點分辨？呢個比較難，不過大多數報紙攝記，多數會揹多過一枝鏡，好多都有枝大口徑長火。如果係有ONLINE STREAMING嘅報紙攝記，有時會同時拎住videocam同手機做直播

見到懷疑假記者點做，記住唔好打人！叫佢出示記者證，因為真記者實會show 證，專業級假記者都會show 個假證。有證但係唔清楚堅定流嘅，可以問下佢個機構有無報料熱線，多數真記者係唔太可能記得報料熱線號碼，但一定會第一時間講到新聞部/採主電話，假記者實會支吾以對。如果個疑似記者「形迹可疑」，我諗不妨大叫有假記者，條友一定即時敗走⋯
真記者聽見都一定圍上來追問，係真係假就一定水落石出。